Astus ette Jürri Kruus ja räkis wälja: neljateistkümne aasta eest olla Jaan Iling tale wäimehheks ja ühtlasse koddo wäiks tulnud ja sega krono tenistusse minnemissest tagasi jänud. Jaan Ilingil sisse astudes ei olla middagi warra kasa olnud tua, waid hakkanud temma lomade ja kramiga Waino perre kohta piddama ja ta isse olla siit sadik täieste keik perre kohha tööd teinud; nüüd olla Jaani essiminne naene ja sega ühtlasse temma tüttar ärra surnud ja Jaan olla ue naese wötnud, mis temmast üsna wöeras olla ja Jaan ennese naesega ei sallida nüüd tedda ennam mitte, ei juhhatada tööd tale, ei antada süa, egga tehtada riet tale ja nenda olla ta ellu üsna waene.
Astus ette Jaan Iling ja ütles ennese endist äia Jürri Kruusi mitte pölganud ollewad, ei süa tale kelanud, ja nisammoti ride pudust taal ka mitte näinud ollewad; ei ial töle tedda sundinud, waid ennese holeks jätnud, ni paljo tehha, kui isse tahhab ja jouab.
Otsus: Et Jürri Kruus ja Jaan Iling, kui issa ja poeg jubba kaua on ühhes ellanud ja nende warra ja kraam wägga seggaminne kaswanud, sepärrast ei olnud woimalik neid mitte teine teisest lahhutada, waid
Kohhus moistis, et Jaan Iling peab wanna Jürri Kruus ennese jures piddama, ja keikipiddi temma eest hoolt kandma; ehk kui Jürri Kruus'i ellu peaks wäga waene ollema ja se Jaani ja temma naese süü peaks ollema, siis saab Jürri Kruus kohto poolt teisele ellomaja andud ja Jaan Iling peab temma ellukohha ja keige üllespiddamisse eest nenda hoolt kandma, et taal ühtegi ei pea puduma.
Kohtowannem Jürri Klemann XXX
Körwamees Jürri Jaanmees XXX
Körwamees Ado Weidebaum XXX
Kirjutaja A Krein &lt;allkiri&gt;
